实验十一 线程的同步
一、实验目的
1．了解Thread类。
2.  学习通过Thread类来创建线程。
3.  学习通过Runnable接口来创建线程。
4.  掌握线程的同步。
二、实验类型及课时
验证/设计/综合：验证；课时：2。
三、实验环境
装有JAVA语言工具软件 (Eclipse)的微机若干
四、实验内容
1、利用多线程编写程序：
员工张明有两个主管，主管A和主管B经常会根据张明的表现给他调工资，有可能增加或减少。试用两个线程来执行主管A和主管B给张明调工资的工作，请使用线程同步解决数据完整性问题。
分析：（1）编写雇员类：成员变量 员工编号，姓名，工资；
                     构造方法：创建员工对象
                     成员方法：读取员工工资getEmpSalary()、设置员工工资setEmpSalary(double salary)、showSalary()查看员工姓名和薪水的方法
     （2）通过实现Runnable 接口来定义线程类，其中change（）方法用来调整员工的工资。在run（）方法中调用change（200）将员工的工资增加200元。

2、假设某家银行可接受顾客的存款，每次进行一次存款，便可计算出存款的总额。现有两名顾客，每人分三次，每次存入100元。试编程来模拟顾客的存款操作。
 
五、实验报告要求
1． 整理实验结果。
2． 小结实验心得体会。
